\chapter{Conclusie}
\index{Conclusie}

Dit verslag bied een overzicht van het verloop van mijn werkzaamheden tijdens mijn $2^e$ stage te Delem BV. Na het gehele verloop van de stage is er een programma gemaakt, waarvan ik hoop dat Delem er veel aan zal hebben. De opzet was het programma zo uitbreidbaar en onderhoudbaar mogelijk te maken, iets wat goed gelukt is.

Tijdens deze stage heb ik, behalve aan de stageopdracht te werken, ook ongeveer \'e\'en dag per week aan andere activiteiten besteed. Een goed voorbeeld hiervan is het testen van een bestaande applicatie VBend\footnote{Virtual Bend, applicatie die een optimale buigvolgorde kan berekenen en simuleren}, waarvan binnenkort een nieuwe versie beschikbaar zou komen. Hierbij ben ik volledig in het projectteam opgenomen en heb ik goed kennis leren maken met de gang van zaken tijdens 'normale' projecten. Ook kwam het gebruik van \index{PR}PR's en \index{CR}CR\footnote{Problem Report/Change Request, zie pagina \pageref{PR} voor meer informatie}'s erg goed naar voren.

Verder heb ik tijdens deze stage heel uitgebreid kennis gemaakt met XML, wat wellicht later nog van pas kan komen. Ook merkte ik dat mijn Windows programmeerkennis niet meer optimaal was (ik gebruik zelf thuis bijna geen Windows), daarin heb ik mezelf ook een stuk meer verdiept.

Ik vind dat ik veel vrijheid heb gehad tijdens het uitoefenen van de stage, ik verwacht dat dit is omdat ik inmiddels al 2 jaar bij de firma Delem werkzaam ben. Hierbij ben ik van mening dat ik nu pas het bedrijf echt goed heb leren kennen, gezien ik eigenlijk pas nu het gevoel heb dat ik weet hoe de projecten daar werken .

Tenslotte denk ik dat dit een geslaagde stage was. Het is goed gedocumenteerd, er is een goed functionerend programma opgeleverd en er zijn al een aantal problemen mee gevonden die wellicht in de toekomst aangepakt zullen worden. Al met al een prima resultaat, wat ook door mijn projectbegeleider bij Delem bevestigd is.
